［短篇半武俠］十九舊作——紅塵客棧

前言：
呢個短篇係以周杰倫十二作紅塵客棧為藍圖，事隔七年終於肯開始寫。請自行配上ＢＧＭ。鍾意嘅畀個正皮。
—————————————————分割———————————————————
第一回
春光明媚，暖陽和煦，朝氣勃發。一少年走在茂密綠林之間，踏著輕快的腳步，哼着自己剛編成的詞，心情很輕鬆愉悅，仿佛世間沒有任何事能使他感到困擾。
穿過綠林，眼前景象與之截然相反，一片空曠，沒有一草一木。山頂上一座氣度宏偉的寨城，只一條通道盤旋而上，旁邊聳立著嶙峋怪石，沒有任何可以躲藏的地方。周邊都佈滿了哨塔，山下的一舉一動都看得清清楚楚。
「洪武寨」
剛走到門前，就有一名黑衣勁裝漢子上前截住少年，喝問：「什麼人？」
少年從懷中摸出一封金漆帖子，遞給守門人。
守門人一看，皺眉道：「帖子上的名字是奪魂劍言身寸，言先生。你是什麼人？」
少年道：「家師身體抱羔，由弟子代為前來。」
守門人看了少年一眼，隨即躬身讓道。
這不是一所粗劣簡陋的山寨。這裏有花園，有魚池，有迂迴曲折的長廊，佈置精緻，極像富貴人家的家園。
少年隨著一名僕人穿過長長的走廊，去到一個大客廳，大得可以容納一千個人。
少年剛踏進門口，就感覺到有百來道厲電般的目光向他射來，氣氛肅殺沉靜。
靜謐中一人喝道：「什麼人？」
那人是數十來歲的中年人，目光如炬，臉上滿是鬍渣子，一條刀疤由眼睛直落到嘴角，一雙粗狀如蛟龍的手臂外露。他就是洪武寨第二把交椅，洪二虎，在江湖上也算得上一流好手。
少年一揖：「在下吳可望，家師奪魂劍言身寸，他老人家身體抱羔，由弟子代為前來。」
那僕人忙道：「他的確拿著寨主的請柬。」
洪二虎的目光仍緊盯在少年身上，一字字的道：「把你的劍拔出來。」
少年笑道：「寶劍配英雄。二爺是想以劍來分辨我是不是英雄麼？」
廳上沒有人笑，沒有人回應，只有冷冷的目光。
少年嘆一口氣，道：「那在下獻醜了。」
少年右手握著插在左腰的劍柄上，慢慢地抽出來，劍光漸漸展露，眾人的目光越發銳利。
他的劍，軟劍，再普通不過的一把軟劍。
眾人都鬆了一口氣。
有一人調侃道：「人言武當大弟子殷承，昂藏七尺，雄姿英發。佩劍斷水，其劍鋒銳利無比，劍芒能將靜止的水分開。我看這位仁兄區區六尺；臉目呢，不是太英俊；所佩之劍，平平無奇，真的不像他。」
吳可望笑道：「人言索命釘鞠木人，相貌非凡，滑稽無比。今日一見，所言非虛。但不知道是你的索命釘是不是如傳聞中的厲害，不如我們比劃比劃？」
鞠木人擺手笑道：「不必了，老夫一副老骨頭，躲不過你凌厲的追魂劍。」
話聲甫畢，一寸金光便向少年勁射而來，分打雙目、咽喉、氣門、下陰、陰陵泉。
長劍圈轉，劍花抖抖，但見一串金錢鏢全都抵在劍尖上。
鞠木人笑道：「好快的劍，不愧是奪魂劍的傳人。」
吳可望也笑道：「好快的暗器，不愧是索命釘。要是鞠前輩使出索命釘，我早已沒命了。」
他手一抖，一寸金錢鏢從劍上甩出，直射鞠木人。鞠木人手一抄，金錢鏢全都在他手中了。
吳可望臉色一沉，道：「家師受邀前來助陣，不是來被人折辱。既然不歡迎我，我也沒有必要留在這裏。」說完，袖袍一拂，轉身便走。
這時，一直坐著不動的洪大爺終於發聲：「小兄弟且住。我和家師乃舊交好，理應好好招待。只是我們的對頭實在太過厲害，不得不謹慎一些。招待不周之處，還望恕罪。」
洪大爺身為一方梟雄，附近一帶綠林豪客莫不敬畏。以他的地位、實力、氣派，竟想不到他會如此謙遜有禮。更想不到他會是臉目慈祥，笑容可掬──的一個胖子。再看看洪二爺，赫然是一個強烈的對比。
吳可望哼了一聲，回過頭來，在左側首空座，一屁股坐了下去。

洪大爺與他三個兄弟座向門口，兩邊擺了幾排椅子。右側首座的就是索命釘鞠木人，而左側首座本來就是留給奪魂劍的，可見奪魂劍與索命釘的地位之高。
吳可望坐下之後，旁邊的人都想跟他攀談。但他的眼就像長在額角上一般，他的嘴巴長歪了似的，對人不瞅不睬。
「你給我滾出來！」一聲暴喝從遠處傳來，眨眼間一人就大步走入大廳。
「好快的身法！」眾人暗驚。
但見來人是一名少年，腰懸長劍，身形俊逸，昂藏七尺，臉容姣好。
吳可望首先站了出來，道：「是你啊！原來你也是要來這裏啊。」
少年道：「臭小子，納命來！」話還未說完，一劍直刺吳可望咽喉，如疾矢劃破長空，如靈蛇筆直射而至。吳可望劍沒來得及拔出，提起整柄劍，以劍身格檔。「篷」一聲巨響，劍鞘裂成兩半迸射而出，吳可望被震飛，總算他功底厲害，連翻幾個觔斗將力卸走，不至受傷。
吳可望站穩了腳步，怒喊一聲：「好一個清風兩儀劍法。」少年不等他緩過來，劍花抖抖，連刺幾劍，吳可望急忙讓身，恰恰躲過，衣服被劃破了幾個口。吳可望連退幾步，嘴邊罵道：「你們都來是看戲的嗎？」鞠木人笑道：「我們得顧及江湖道義啊。等你敗陣下來，我們再上。」
幾招過後，吳可望終於站穩陣腳，還出幾劍，出劍迅疾狠猛，招招指向敵方要害，使對方攻勢緩下來，倒有平分秋色之意。又過幾招，少年劍勢突然慢下來，劍峰一轉，劍身黏着對方的劍，對方怎麼刺過來，劍就跟着他走，及身時向旁一撥，將劍勢引向一旁，待劍勢已盡，又反過來向對方推過去，如此周來復始。吳可望叫道：「太極劍法？」
吳可望連變幾個身法，始終突破不到那無形的劍圈，劍就像被黏住，進不得，退不得，如此被對方任意舞弄。吳可望大叫道：「快來幫我啊！」
洪二虎見勢頭不對，立躍身而起，如猛虎般撲向少年。怎料少年長劍圈轉，輕輕往洪二虎的手上一放，洪二虎頓覺一股極大引力將自己往另一邊拉，自己只跟住劍勢而走。如此，兩個人就跟着少年的劍勢而不停上竄下窜。
鞠木人眉頭一皺，叫道：「不好！」洪大虎也叫道：「快上！」洪大虎、洪三虎與洪小虎同時撲向少年，拳刀槍同時施展，勢道勁猛，鞠木人一手金錢鏢漫天撒出，籠罩着少年全身。眼見少年難以躲避，他手一抖，將二人甩出，二人身軀直飛向洪三虎與洪小虎，自己順勢向後躍出三丈之遠。豈料，鞠木人早已預見他退路，金錢鏢已漫天而至。少年萬難閃避，總算少年劍法迅捷，「叮叮叮」連響，金錢鏢紛紛被擊落。
與此同時，吳可望與洪二虎被甩出，那力量非同小可，勢道勁猛，如千斤鼎般襲來。洪三虎與洪小虎不敢硬接，將他們一卸，往洪大虎引去。勢道雖減去一半，但勢頭仍不小，洪大虎吆喝一聲，蒲扇大般的雙掌伸出，抵住二人背心，兩人居然停住了。
少年剛擊落一大把金錢鏢，原本坐在兩旁的江湖人物已洶湧而上，幾柄刀劍已攻向後心。少年急回身迎擊，「乒乒乓乓」，對方兵刃紛紛落地，但洪大虎四兄弟便已趨上前將他團團圍住。四人發動攻勢，每每拳斧刀槍同時而至，合作無間，默契十足。少年的劍再快，也無法同時擋下四邊同時而至的四方攻擊，只好左竄右窜，連忙逃避，萬分狼狽，許多次攻擊擦身而過，險象環生，若非他輕功了得，早被拿下。
少年剛躲過攻擊，一道身影忽然閃入攻勢，身法如同鬼魅，一劍刺向少年，少年立刻軟倒在地。
是劍柄，吳可望的劍柄。
鞠木人拍手道：「好快的奪魂劍，比起那糟老頭子有過之而無不及了。」
吳可望笑道：「前輩誇獎了，小生怎敢與師父相比。」
洪大虎道：「真是後生可畏啊，一出手就把武當第二把交椅制住了。小兄弟這次定必一戰成名。」
吳可望道:「見笑了，若非寨主剛才出手相救，我差點就栽在這人手上了。」
洪大虎嗯一聲，轉頭吩咐人把那少年押到牢房關押起來。打點過後，朗聲向大廳群豪說道：「感激各位英雄前來相助，這次危機全靠各位鼎力相助才得以化解，日後洪某定必報答這份恩情。」
左邊第二排首位的人站起來了，但見其貌奇醜，一副書生打扮，說道：「不知道寨主怎樣處置這個武當派的人呢？」
洪小虎柳眉一豎，不屑地道：「你是擔心要是他出了意外，你會惹禍上身了？」
洪大虎訓斥小虎道：「不得無禮。黃先生前來相助於我，豈是膽小怕事之輩？」轉頭向書生說道：「這個人是武當派的重要人物，絕對要好好照看，將來跟武當派交涉，化解這場誤會。」
右邊首排第五座，一個陰陽怪氣的人陰笑道：「還不是怕了武當派？」
書生旁邊一光頭壯漢起身道：「你說什麼話呢？我們既然都摻了一腳進來，還怕什麼得罪武當派？」
各人你一言我一語對罵起來，大廳紛然變得嘈雜。
洪大虎朗聲說道：「時候不早了，若各位不嫌棄的話，今日就在這裏稍事休息，我已為各位安排好客房。」儘管大廳吵鬧，洪大虎的聲音還是蓋過眾人，每一字都清清楚，眾人暗暗欽佩。
吳可望打了個哈欠，說道：「我等好久了，我先行吧。」當先從座位跳了起來，跟着侍從走出大廳。

第二回
吳可望躺在床上，靜靜地調息。剛才那一戰損耗了不少真氣。
練功之人凝神聚氣的時候耳目格外靈敏，在房間外的一舉一動，吳可望都聽得一清二楚。洪武寨的守衛一直在附近巡視，每十個房間就有一個守衛在附近徘徊。
吳可望暗道：「看來寨主對我們還是不放心呢。這裏難道真有稀寶？」
忽爾，對面房間有極輕微的聲音響起，有人小心奕奕地打開窗了。吳可望暗道：「有人要出手了，去瞧瞧先。」
吳可望亦小心奕奕把窗開出一線，從小縫竄出，再緩緩將其關上，不發出半點聲音。一縱身躍上了樓頂，眺目過去，對面一個矮小圓胖的身影已經走出幾丈遠，身法輕靈。
吳可望想趕快跟上，突然傳來一聲大喝：「什麼人？站着！」吳可望心怦怦亂跳，暗想：「居然被人發現了？」
另一個聲音答道：「我出來散步，不行麼？」
剛才那人說道：「可以，但請你不要離開客苑。」
吳可望吁了一口氣：「原來不是叫我。居然還有人這麼光明正大出來夜探？」定晴再看，那個黑影幾個起落已經沒入黑夜之中。
吳可望朝那方向去探望，早已不知所蹤,心裏暗想:「被他跑掉了，那我就無法跟在他後面做掩護，只能自己去找了。」於是吳可望想了想，覺得珍重的物件應該很多人看守著，於是奔向了最大最多人看守的一個房子。
那房子比起一般的房子大出幾倍，四面八方都站滿了守衛，看來是存放重要東西的倉庫。吳可望暗忖自己無法悄無聲息的走入去，只能把人引開或打倒......
「無法單獨進入吧？」旁邊一道聲音突然響起，吳可望嚇了一跳。定睛瞧去，矮小圓胖的身形，猥瑣的臉龐，正是鞠木人。吳可望心想：「有這等身法的人，果然是他。」
鞠木人道：「我在這裏等你好久了。」
吳可望道：「哦？等我？一起賞月麼？」
鞠木人道：「老弟，別玩笑了。你從房間裏竄出來的時候，我已經察覺到你了。當我看到這個陣仗，知道我一個人無法突入，所以只能在這裏等你。」
吳可望道：「那你的意思是，要我幫你引開那些人，然後你偷偷潛入去？」
鞠木人道：「不。我用的是暗器，引開他們的工作由我來做比較妥當。我只要求你幫我拾取幾件值錢的東西，還有借那東西給我觀摩一下。」
吳可望道：「原來你也是為了那東西來的。」
鞠木人道：「那東西居然把武當派第二把交椅招來，想必有不凡之處。」
吳可望道：「我聽說那只是很普通的一件東西。」
鞠木人笑了笑，不再說話，拾起幾塊小石子，連珠彈出。颯颯颯，石子劃破長空，幾個守衛相應倒下。鞠木人繞到倉庫前，又彈出幾顆石子，擊倒幾名守衛，引來大批守衛追擊，然後向暗處奔去。
此時，整個山寨都響徹了「有盜賊」的聲音，人聲此起彼落，互相呼應，火把點燃起，周圍被照得明亮起來。吳可望看見山寨的戒備深嚴，暗暗為鞠木人擔心。
倉庫守衛亦大半追向了鞠木人，只剩下廖廖數人，於是展開身法，一下子就竄到無人的角落，從窗戶鑽進去倉庫了。

卻說鞠木人這邊，剛引起人注意，就往暗處奔去，藏匿起來，但意想不到山寨守衛的反應竟如此之快，眨眼間四周佈滿了人。但鞠木人是何許人，在對方還沒反應過來就已經躲起來了，眾守衛根本看不到他的蹤影，當然找不到他。只聽得眾守衛在喊：「他剛剛向這邊走去了」「我從這邊過來，沒看到過他」「他身法太快了，一下子就消失了」。
而且，鞠木人根本沒打算過真的要引走守衛的注意，他目標是：洪大虎居所。

卻說吳可望竄進倉庫裏面不禁驚嘆一番，這裏收藏了許多珍奇古玩、金銀珠寶，數量之多，是他一輩子都未曾見過。但這就增加多了他找東西的難度。於是吳可望翻箱倒篋，到處查找。
找了一會，卻聽得外面有人聲道：「這可能是調虎離山之計，有人進過去麼？」另一人應道：「沒有啊。」那有人又道：「我們還是進去看看吧。」
吳可望無何奈何只能放棄搜索，快步跳窗而出，逃回自己房間。剛回到房間，又聽到外面的人開始叫道：「有刺客啊！」吳可望心想：「刺客？不知道誰被刺呢？」
過了半響，守衛們開始大聲叫囂，叫眾人都出去聚集。眾人睡眼惺忪，不少人在叫咒罵守衛們。吳可望環目一周，見到鞠木人沒有出現，百般念頭湧起：「難道被抓起來了？刺客的事與他有關麼？」
守衛首領說：「抱歉打擾眾位睡覺，本寨上發生了嚴重事件，我們要清點在場人數，在此其間任何人不得離開。」
有人問道：「發生什麼事了？」
守衛首領道：「本寨事宜，不方便透露。」
吳可望手按劍柄，道：「難道你想沒由來的禁錮我們？這似乎對你們沒有好處。」
群豪皆是一方豪傑，怎能忍受被禁錮之辱，皆摸著兵刃，進入備戰狀態，雙方一時劍拔弩張。
守衛首領見群情汹湧，只得讓步，道：「不是我有意隱瞞各位，只是怕引起混亂。各位既然想知道，我就如實相告......我們寨主遭到人行刺。」
此話一出，眾人皆驚。
有人問道：「是怎麼回事？」「那寨主情況怎樣？」「兇手找出了麼？」
守衛首領清一清嘯：「四位寨主均已身亡。」此話一出，更是嘩然。
守衛首領道：「等待清查完畢，在場各位嫌疑已脫，明日便可離去。本寨突然出現如此大事，有很多後事要處理，招呼不周，還請見諒。」
吳可望道：「我跟你們去現場一轉，一起查探究竟。」
群豪當中有寨主等人之好友，這時附和道：「是啊！對寨主之死，我們絕不可坐視不理。」
守衛首領頓一頓，道：「那好吧，請幾位跟我一同到寨主臥室。」

一行幾個人一同來到洪大虎房間。但見洪二虎、洪三虎靠桌邊倒在地上，洪大虎倒在大廳中心，而洪小虎則仰臥在桌子上，衣服被扒開，凌亂不堪的樣子，胸中插著一柄劍。四人胸口皆中了一劍，鮮血濺得滿地都是。
吳可望望向那柄劍，眉頭一皺，道：「斷水？這豈不是那武當弟子的佩劍？」
有人答嘴道：「是誰拿了他的劍行兇吧。那武當弟子不是被關押着麼？」
守衛首領道：「這事正在查。」
這時，有人另一守衛走來，道：「報！牢房已空無一人，殷承已經逃脫。
牢房守衛均被殺死。」
一人道：「看來，毫無疑問，殺人兇手就是殷承。他這次來的目的就是為了奪取那件物件。他從牢房走出來，向毫無防備的四位寨主施襲。」
另一人道：「但他是怎樣逃脫出來的呢？」
又一人答道：「那當然是有內應，鞠木人不就逃之夭夭了麼？定是他放走了殷承，再一同襲擊寨主。」
另一人又道：「而且殷承那混小子更是淫魔，居然想把四寨主......」
吳可望道：「我看事情未必這麼簡單。第一，誰會殺完人，然後把自己的佩劍留在犯案現場讓人知道是他殺的？第二，在這裏沒有搏鬥過的痕跡，除了大寨主之外，其餘幾個人均沒有絲毫爭札的表現，如果是敵人，是那個殷承，寨主們一見到他，就已經警備起來。而第三，他若殺完人還起了色心，那麼四寨主的衣服還穿在身上，究竟是什麼讓他停止了呢？」
守衛首領點頭道：「說得有道理。」
一人不服氣，道：「被人發現了，所以只能停下來啦。」
吳可望道：「有這個可能。」轉向守衛首領道：「是誰先發現的？」
守衛首領道：「是一個新來的衛兵。」轉頭向衛兵吩咐：「把他叫過來。」
吳可望道：「當務之急，要先找到他們。」
守衛首領道：「我們已經派人下山搜查。」
吳可望道：「我們也一起去吧。」
另外幾人附和。
守衛首領應允。

-----------------------------第二回完-----------------------------